港股REITS財息兼收討論區 II

繼續收息出糧等退休

留名

435 808 778
但係無823

齊齊做息魔

778 823 小股東留名

808 完全唔郁

唔跌都偷笑

今日出業績

778仲有冇機會落返$9？

有咩評價

嘩...808派多0.5%
真係大發慈悲喇

都派足100%啦

有冇計過，月供一萬 778 823，大約幾耐先可以退休收息過世

睇你洗幾多姐

舉例 我一個月洗10000 就夠

無視價位，淨食息（5%年息）
成本=10000*12/0.05=2400000
二百四萬

要成廿年

中間再將股息投入，股息再增長>5%，唔洗20年既

實有，打算$9 以再入d

冇錯啦巴打
亦係點解投資咁重要既原因
複息效應
加上本息增長
時間可以大幅縮短提早退休

有冇人會按左供完嘅自住樓買reits

778跌到幾時 有啲想溝下

廿年後一百元一個大家樂

不過 0823 現價咁貴, 派咗啲息都唔夠買一手, 小弟手上得四手, 後悔當初唔買多啲...

既然息率唔算高, 係咪應該止賺先?

多謝指教

揀老婆要個白淨大波性格好
買股票要搵隻價殘有升值潛力派息要多
你話問埋呢啲問題有冇問題

其實係想睇佢要一個大d既cash flow定係要升值潛力
如果想退休有一定既收入 穩定既高息reit應該會更好

但20年後可確保仲派咁多？ 謝！

影響到REIT收入既不外乎係租金水平
如果香港租金大跌 物價指數都會跟住大跌
所以我又唔覺得778 808 係廿年內提供到比你既回報以購買力而言會有幾大程度既下降

升市冇人理REITs

778同823有冇得以股代息?
想一路買一路碌到退休

呢排覺得5號仔好鳩, 跌市跟住跌, 升市未升返原本個位又開始跟人跌

咁咪仲好
即係平呀

你用息黎買番股咪一樣

823既話買唔到咁多手

隻野業務無增長，股價靠股息支撐
價一升孳息率就跌，所以點會升

Thanks！

節節領先傳喜況

778 出糧
823 破頂

405派人仔 其實算唔算係一個揀REIT既大concern? 佢低入場費同6厘息真係好吸引

405 823 1997

823想入多幾手 一直價位咁高

823 要睇緊少少，班管理層玩財技，其實都幾仆街

利申：持有823

小戶留名

一定有影響

有無巴打買新加坡reits
宜家好似冇咩人講

我有搵過下資料，有幾隻唔錯，但厘數較低

405 係咪唔洗比股息稅？

巴打會用咩戶口玩？
Starman同單親爸爸教用ib孖展玩
我睇過ib每月最低US$10佣金消費
小戶黎講好似唔太抵玩

我用開間證券行都買到(有幾間用sp trader既行都買到)，不過貴過ib
仲有堆雜費，計計埋埋都唔少
所以左諗右諗都係買香港REITS方便啲

起碼拎實物以後就唔會再比人收手續費

點解要比

808 做咩事...(2手)

3.12

《HKEx》- 00435 陽光房地產基金 - 截至2018年6月30日止年度之全年業績公佈

董事會已通過派發末期分派每基金單位 13.9 港仙。連同中期分派每基金單位12.6 港 仙，相 關 年 度 的 每 基 金 單 位 分 派 合 共 為 26.5 港 仙，派 發 比 率 為 96.7%。撇除於上一財政年度派發之特別分派每基金單位 7.5 港仙，相關年度之每基金單位分派增長 3.9%。

808又平左啦

幾好喎

又出糧

好波

lm

算係咁

垃圾股
利申持有15手

四叔好波

想入多少少..但冇銀用.

四手 想入但窮撚

請問有無巴打望緊1270?好似唔錯?

正想問
我有幾手
諗緊入唔入

我有係咁兒GOOGLE過下,有D人又話係咁減息…但3$又真係幾吸引,入少少先

4手X2
想入, 但匯豐個價愈來愈吸引

5仔低過70都真係好好J

有冇人有留意九倉4號仔?

望左好耐

入左5手 778 目標入夠十手

有10手，想再加碼

我都想

66, 屌左未

入左10手435 想再入埋778

隻808
一年低位

巴打唔會諗823?
435好似唔錯

778落到去9.2的確開始吸引

兩隻都

再入咗10手

加息有冇影響？

初初踏入社會大學 決定每個月入一手405 入足3年 先再轉另一隻長線投資

龜速月供緊823💤

都諗緊405 不過人仔跌 又加息

支那國策

但佢咁多年黎既數據真係好吸引 入場費又低

雖然扣10%稅
都仲有接近6厘息係幾吸引
比大部份本地REITS高
但人仔應該仲有排跌

邊度有扣股息稅 利申 持有405

Sor睇名以為係A股

求其整個租金管制已經玩完 其他行業有眼睇
入場費好多隻都低啦

得果10萬蚊買5號仔好定係435好？
見435就黎除淨日有小小心動想買十手試下
第一次買股票

405廣州商場，派息又人仔，呢個環境入番香港reits 先啦

5號俾大戶舞恆指

405 家下好扺入呀， e排個價ok

利申 仲未返到家鄉

咁買下435試下先 入場費又平d
Thanks

買得REITS預長線收息，未必短線就有錢賺

778搞咩?比大戶大手大手咁沽

係好抵，不過人仔一路跌，跌一格已經冇左一成，之前405同87001已經放哂，大陸股，內銀股全部得個睇字

新手想買股收息
應該買邊隻好
同埋點睇邊隻好??

想問係證券行買既話 係點收息?

睇清楚405背後個大佬係邊個先
越秀集團邊個係老闆？
會唔會自己打死自己
仲有其實有股票揸係手嘅有幾多人去過佢個啲物業
個個都旺到
利申 人在廣州

435 股東lm

巴打除左435仲有無入其他REITS

廣洲IFC

1270講唔講得2
，雖然係 ss

上完wiki望一望就明曬
論股息 405靚過435
論隻股健唔健康 睇由上市到依加既資料 好似435健康過405
不過405有腦細撐腰又唔同講法既

405 17年減左派息喎

RMB 0.2845->0.2765

但計番港紙係有增長wo

巴打有咩意見？

當收息炸
希望酒店裝修完多 d 息

有冇睇1881 大部分收固定租金回報仲穩陣
1270勝在酒店質素好 但得三間

我博酒店裝修完，多 d wedding 賺多 d
下年多息。。

不過入個要唔多靚

冇認真睇 但裝修對上年影響好大？

我都無認真睇過

當馬雲都急流勇退, 某老闆仲要自己爬教堂跌死, 大陸有咩老闆勁過共產黨
走405 轉其他REITS 心安理得.

人仔匯價倒緊水喎

睇派息仲要睇增長喎
除左823仲有邊隻

但我覺得貨幣匯價係週期性 戴定頭盔先唔撚識經濟

要相信党

823定778好..?

等緊778有無機會再跌啲就入

823管理層進取，物業質素較高

巴打仲有供緊邊隻

以前有3而家all in 823，佢本身已經有分散風險嘅作用

加息周期仲買唔買reits好

435 823 點揀依家
823 依家股息率得返3.幾
435 仲有5%
但係前景好似823 好d

點解唔將435 轉為778？
會唔會考慮新加坡reits?

1426

新加坡reits 係咪用IB買最方便?

我就唔太清楚邊間方唔方便，我自己用開x才

你係存坡紙入去定係用港幣借坡紙買？

存坡子，因為x才港紙兌坡子貴。
新加坡有間reits持有又一城70%業權，派緊7厘息

435有一半商廈，我覺得可以一半823一半435分散風險

又一城個間好似仲有啲大陸同日本野，我嚴佢雜左啲

手續費 代收股息費 果d 貴唔貴？

佢係有溝再大陸同日本，印象佢啱啱收購左日本某大廈

有IB Account, 新加坡個間reits 係邊間
可以玩玩

好似係maple tree
大家又點睇美國d reits

美國要交股息稅，退稅手續有啲煩

請問巴打係邊間？

唔一定收購成功的, 冇貨底的話而家入, 就要冒打回原形的風險, 昨收3蚊乍

利申: 3.3 有貨

當然唔會而家追 恭喜吓有貨巴打姐

巴打講緊邊隻REITS有10里咁多 ?之前睇過有隻租Server 俾人既Reits , 增長同股息都唔錯

5 日前買左1426，覺得佢息率唔錯價又平
諗住做長倉
3.12 買， 一買就跌落3.0X, 再加

琴日 lunch 後見到molala 一野爆上4.0X
即刻一野放哂10 幾手
袋1皮幾
個莊無啦啦派錢
Btw , 我覺得佢會收購唔成
而家入超高風險

有無巴打知808咩事？見佢除淨完一路跌

都唔算回好多，岩岩加息麻

有冇人玩開1997?

屌隻435買入，一除淨跌足成半個月，
岩岩放左，唔敢買呢D 頂位REITS

琴日入左一手

778致富你地有幾手

435長期持有 無所謂啦

10手

咁都叫跌足半個月

要收息嘅話十手基本吧

垃圾435 日日跌

平均幾錢

9.5
有息賺 但蝕價

今日見低低地，都想入下貨

我入左 今次似堅有決心

9.2X其實OK

778好Q貴........

10手諗住食過世🤷🏻‍♂️

5.05 入左405
希望係底

點睇1881呢隻，派息唔錯咁

好睇旅遊業，姐係大陸經濟同環境

都有 6% 息 唔差既

請問咁多位巴打,依家買405定808好?定係兩隻都入D,同埋808洗唔洗食10%股息稅
好似好吸引咁

唔使808香港股來

我隻405 有1x手 有排坐

咩價位

半年前價位 5.3x

成本細 可以溝溝佢

諗緊溝唔溝佢 定係入第2隻 都係長揸既

我隻展展 823 咩事比人沽到咁撚樣

呢隻野好睇人仔, 短期內都應該爆唔上, 長揸就分段溝啦, 收息唔錯的

明呀 6厘息 起馬要揸3-5年 月供佢係唔錯

大家可以準備彈藥大大注射入823 越跳越吸引

幾蚊入823好 3月低了 目標68

野村降目標價
而且美債息孳息升高，本身都唔利收息股
不過應該都唔少人成機獲利

我會計股息率 跌到落4厘都可以小注射入去

1426 4.85全面收購
星期一all in

而家嚟講 4厘跌到60頭喎

一樣, 計下年年派$2.4, 有4%先開始吸引。無風險利率都有>3%, 呢個價位我買債好過。

60頭又代表d咩 你要分清楚自己想長揸食息定又想炒又想食息wo

5.01入左

小心ALL IN 收購唔成跌番去3蚊

佢可以買夠唔知幾多%，跟住接受要約，咁就一定收購到

新手求指點 80017有無得諗？做收息無視升跌的話

祝你好運

5.01都入左 希望守到range底 咁5.01就撈得靚喇

唔驚人民幣眨值?

收息長揸

本小 唔岩我

我本都小，唔緊要，睇定幾隻穩既，價低咪put lor

我相信貨幣匯價係週期性

現價放鬼晒佢算

溢價咁高
重高過IPO價
應該好大機會成功

2778啦，本地野好d

823
1手75
1手71

405啦，高息

823都驚?

60蚊入

今日咩事...隻隻都跌

有排坐了?

幾錢入
?

諗緊 808 778 435 405 定823

點止冰冰篤一隻

之前入左435 12手 見依家跌咁多想再入少少溝下

樓都跌啦
點唔輪到你房託唔跌

隻隻都好吸引

778好想入

冇錢入😭😭😭😭

大戶仲出緊貨

點睇1881

今朝入左778@9.10

咁都叫吸引
通街債息都有4,5厘啦

9.1咁貴都買，你既入貨價=我既出貨價

3年前算la 過左去

mola mola...
今次坐到仆街

Ching 你呢個咩app?

778個價好吸引

有信心下年可以去返8蚊頭

Ticker

808
4月到依家總計-8.74%
好痛

778 愈平就愈入一手啦
息口唔錯 賣來做乜

今日隻778做乜跌咁多

收埋啲息都唔夠cover

823向上既勢已經破左lu 準備子彈喇

778 穿咗9蚊聽日再跌就入啲

405 今日再入多手

823跌穿保力加通道得好緊要下...

97 恆發

唔係reits喎

傻閪先依加買reit

435

屌那媽又話reit穩陣
跌到咁

債息高嘛
樓都跌 reits點解唔跟

股本10000到 可以留意邊隻 reit太多唔識睇

435 咁耐都未派到我

好感動...最後唔使跌，唔知係咪回購買高左？

買左1972 @$27.05

808@ $2.8 再溝

回購

778 仲未入射程

8.5第一注

小弟都等緊

好怕去返08年10%息reit 時代

435 5.5入 家陣5蚊都冇
但我又冇咩感覺
可能我得四手
感覺有排跌 落四蚊先溝

做咩咁高入...真係當樓寶咩.....

你當我果陣岩岩玩 咩都唔識

同埋收過一次息 又唔係話跌左好多

跌到10厘all in
下個十年就可以退休

778做乜咁跌？

邊隻有10厘咁多
越秀依家都係得7厘

778 低過5蚊戈時咪有

有冇人買87001?

人民幣貶值 唔買

我高位都入唔少，而家平均價5.2

+1
5.4入左4手
4.99溝多左兩手
打算有機會到5.1x就減d磅算
無估到加息週期影響大到咁

我5.4都入左12手
應該都要再溝溝佢先好

年尾美國仲加多次息

我打算加完息先入

冇啦冇啦, 跳曬樓咁款

1426有冇人買

大家有冇d app係可以提派息日?
成日唔記得幾時派息make數

我都均價5.39十手🤦🏻‍♂️

已經-1X%

再入

唔check住自己個戶口嘅咩？

派息有email

股價唔郁 未有耐派息 有咩好討論

差不多每隻都有6%息了

再入!

又入778

778同808近一個月來都唔識反彈下，對比405同435...

有無ching有留意1881 酒店股有無運行

1270 價跌左 高息

1426 FAIL

起碼守到

我正式宣佈823神話已完

點完法？？

增長有史以來最低

放哂未？
唔好上黎鳩up完跟住長渣喎

如果係咁今日就唔會市場仲俾佢升 一早預期之內
賣左商場租金收入梗少左。未做晒回購。未買新場。新允許投資又未入帳

其實同市場預期既差唔多
前買排由高位跌返落黎都應該反映哂
最多咪又係七十幾呢d位
跌穿六十幾大把人接

TOP 入左帳未？

我用股息皇

LM

繼#3後又燈

778 升到
後悔了

美國拗底唔敢加咁多次息，個個市都回晒塘咁，823，778依d 股係幾穩陣...個個都話今年樓市跌幾多成....而家都係跌唔落... 所以reits仲有運行。
但405就....無謂搏啦...

仲記得之前d財演叫人唔好買reits

都未返年頭價位

當樓市行熊 reit價係咪都會跟跌？

其實無乜經歷過真係無人知。 有邊隻reits經歷過97
但reits一定比買樓安全

想買啲長揸收下息 但而家個市又似想熊 樓跌唔知reits會點行呢🤔

而家買住宅都係得三厘幾，買商廈既更低
反觀幾隻商廈reits, yield都5厘樓上
防守性相對高

但778資產質素高

邊間證劵行/銀行 手續費最平 做倉最好？

睇銀碼，如果買得少，一通收息都平
如果買得多，拎出嚟仲好

平時見到778d商場好似唔多人行喎

435現價好似唔錯

本身中銀月供緊， 見到呢個po打算入778, 一通都好似唔錯

一通都有月供，好似都係五蚊一次

識野！

有無巴打係用IB買？ 好似收息唔洗手續費

Ib acc 無10 萬美金資產
每月要俾10 美金

定係等股joy先入 好似離熊三不遠

再低先入
我現時都唔買貨，又唔沽貨

想入405wo
點睇

呢隻我認為無435同778咁吸引
405上年派息已無增長（人民幣計） 加上匯兌風險同佢美元債重。睇佢cash flow報表好似無其他reits咁健康
如果佢同778只係爭一厘息。我寧願揀隻年年keep到增長
當然如果當分散部份物業風險。佢響大陸既物業都係靚既。買少少可以。大注就要小心。或者睇下等唔等到7厘先買多d

435 同 778低位個陣
我揀左435 4.84入
點知778升得仲勁

無得諗番轉頭
睇長線 我認為435 技勝一籌
778唔多想掂，誠哥旗下怕怕

係 感覺上甲級寫字樓>商場

贊同
其實心理上始終有少少怕買778同808. 誠哥拆出黎既通常都驚d
不過我自己都會買。基本上823/405/435/778/808都買晒。當邊度既物業都買下。 但778同808就小注d. 買最多都係823同435

重分析 受教 買10手擺下算 依加823高位
我又無貨 唔知入唔入好

而家想入返十幾手435
雖然而家價位都算平
但又諗緊定等多排先入
出年樓跌既話reits應該都會跌唔少

睇唔透房託嘅風險

但778市值大咁多，息又比435高
點解選435既，同埋誠哥拆出嚟點解怕怕既，謝謝指教

誠哥旗下d 商場普遍都管理差過其他地產商
你行開香港好行果d 大商場up 得出名好少係誠哥

民生路線咁

但778一定有fusion/豐澤/PCCW 交貴租

網上平台唔能夠完全取代，但影響唔細
除咗飲食冇咩係一定要開鋪

知唔知商戶生意好
商場仲可以再同佢分佣

Eg. Element 某商戶果個月純利有50萬，簽哂約話賺多過50萬之後商場同佢分，40% 要俾商場袋

加唔加到租先，新都城都係做街坊生意，年年加到租喎

岔開黎問
其實778旗下物業平均Cap Rate 4.3% 係算高定低

個人睇好778嘅防守力 佢啲商場唔係行高檔路線 全部都係民生需求為主 熊市收息守得過

好驚選哂買reits
會攬炒 息係高 經濟差個陣好大風險
但真係吸引

435 就唔怕樓跌 7成定8成寫字樓 好少商場
樓跌啲人照返工 有租交就有息收

合理，領展做緊4%~, 佢潛力低啲做4.3%合理

thanks
雖然揀reits我唔會太緊張佢嘅valuation
但都要注意佢有冇吹得太勁

一半商場一半商廈
主要3幢野，灣仔陽光中心，寶琳新都城同上水中心
其他既都比較細

我指緊個收入

睇清楚先講啦

18年年報
上水中心佔兩成半，新都城都超過兩成

零售夾埋52.1%呀
邊度7成8成寫字樓
我儲咗隻野幾年喇...

原來我睇錯左加埋深藍色

778同435，真係難揀

係一期租緊，舊鋪傾緊續租，下年經濟不景，都要加租，不過加幅算溫和。

我一開始研究呢隻野以為新都二期都係佢 個人覺得新都城一期好細同無咩行。不過餐廳多。但如果無左二期吸引人流一期應該無咁旺

想月供405,但中銀無
一向有供開823

405入場費低。儲夠一手買一手算啦

一期個鋪頭組合算係唔錯
餐廳、藥房、零食、銀行
主要都係做附近街坊生意
經濟下行都係會幫襯
反而二期多數賣消費類產品，對經濟敏感度仲高D

一期多銀行呀，銀行難搬，所以正常加幅都要硬食。
如果冇記錯，有成六間銀行

咁又係。民生野多其實保證到經濟下行時租金壓力

其實大家可以客觀少少 睇多幾年年報 認識多d有興趣想買既股 唔好成日用主觀既消費者角度睇喇 典型例子：成日笑9 778紅磡間商場有幾頹 但人地出租率正常 收入都係778 第5大既收入來源

778租戶好多都係大集團，承租力強，空置率低
係穩陣之選
大上大落唔好預佢
恒指3萬3跌到2萬4，佢波幅都係1蚊左右

D錢左手送右手咁 百佳
最好既REIT當然係823喇 但778真心唔差

REIT慢慢透過管理費攤薄權益應如何應對

823 778

岩。紅磡商場有大量餐廳同一d教育中心 呢類睇唔到人流
加上一有演唱會就會餐廳全full. 唔可以單靠某個時點人流同裝修判斷

我都好同意呢間濕鳩野真係好頹 但好明顯佢仍然存在係778旗下既大商場之一 即係佢重有價值 如果唔係就好似和富咁賣比人賺一筆喇

如果係左右手，有冇誘因左手平租比右手?

同路人。

我都係欣賞佢比其他REITs有獨特性，有寫字樓、有零售， 778質素都係好，走勢亦比435優，但會提醒自己起初儲佢的原因，你話亞Q又好

正常唔會

啱 最緊要知道自己做咩

人仔風險。人仔一年跌2%本同息都要蝕

佢最大問題係唔知幾時 被收番天安門個場

上市個陣有講幾時收反

我都想入少少放下

披露風險嗰度講北京東方廣場公司合營期會喺2049年1月屆滿，到時會歸還。但係你又咁樣睇囉，佢唔係剩係得一個項目；此外，佢以現價計派緊8.4%，你攞30年歸本未？當然呢個係過分簡單嘅諗法，有匯率風險，股價會跌之餘此類，呢個風險能否接受，就要自己衡量。

佢上市個陣得呢個項目，其他項目都係慢慢同呀媽買既

㸃睇2778

流通性太低，高息都係咁話

未買夠貨，唔好升住

你睇佢年報 花園道3號呎租 同中環甲線商廈租金比較
你就知抵唔抵買

花園道3號呎租92....
How about the 中環甲線商廈租金average ?

我睇中期寫新訂租金係$130？2018年6月平均95.87
無留意開2778。佢之前話賣朗豪果單野攪成點？
呢隻好受經濟週期影響要小心d

142 尋日公布，附近仲要個和記大廈就拆 d公司應該就搬

就嚟超車2778

有，套息

想問下睇好435嘅網友，睇好嘅因素係乜嘢？想參考吓

行過佢D商場 上水+新都城都算係幾高人流
佢有民生商場亦有寫字樓算係兩者都有D, 而且唔算集中, 不過相對778, 823應該會較受經濟影響少少
最近既續租率同租金升幅都唔錯
派息近六年都有增長, 黎緊幾年應該都仲KEEP到, 雖然無823咁高
PB亦算係REITS中較低
本身REITS 有778,823 同地產股12, 加埋435算係分散物業組合

又行咗個778場
又係死嘅
死場都租得出收得租
唔死仲得了
超有潛力

邊個？

謝謝，咁你有冇留意佢商廈嗰邊嘅收入，你嘅分析點睇？

有無美股討論

我睇好佢既管理層
管理民生商場好過長實
商業個舊亦keep住有增長
亦有買新野，唔係淨食老本

而且乙廈未來租值升幅應該會高過甲廈

12我都有買

但我46樓上買唔少，計埋以前啲貨仲要蝕少少

有50萬閑錢,諗住拎1/3 - 1/2 黎買reits, 有咩好推介.

本身有 778 , 808 & 2778

應該加貨定換馬好

新手無知一問 買正股/收息股長揸有冇分用銀行定證券行好?
之前見牛牛免佣開左戶口玩下牛熊,而家想買番正股都唔知揀邊度好

435 今日又係臨收巿有大量成交

可以上網比較下收費(eg 代收股息費，存倉費...)

435升4格，距離2778又近左一步

點解呢排隻隻reits都起勢咁升
大市跌都照升
搵唔到位入

823. 435. 405. 全平均都ok la

823 又新高·

點睇405？

以現價計， 應該808先係最值得買

但長期落後

Reits 另外一啲收息地產股大家有冇留意開?
最近入咗34 九龍建業， 有七厘息好似好吸引， 又年年有息派 做香港澳門大陸房地產發展同物業投資， 土地儲備唔多

778係咪就派息 升咁多

澳門單嘢而家點

澳門單野我覺得9成9要九建自己嘔舊錢出嚟 賠死佢

收息地產股緊係睇1997同希慎啦，呢兩隻啲資產最優質，1997好似都有4厘

下星期出業績

搏派特別息

點解有特別息?

舊年賣左和富薈，袋左20億，用左11億還債，仲有幾億唔知有咩攪

9蚊無入多幾手後悔

知唔知REIts對於賣物業派特別息有無咩限制。好似823咁狂賣野但都無派過特別息淨做回購

又係wo
823淨係做回購

同誠哥買野

435之前派過特別息

1997真係好正

778現價好撚貴
見佢走勢圖都返左去半年前高位
慢隨機爆撚晒燈
但一大堆資金追捧
唔敢入
驚賺息蝕價

均價9.23點睇？

8.9 有十手

778未來都係守住名下十幾個物業？
有冇計劃搞大佢？

最多玩翻新，但多數都係Hea住做
反正好多位置都係接近獨市
唔怕無生意

等博上10蚊財息兼收

好難做大
之前435想同恒地買幢甲廈野，但係俾股東ban左，所以而家淨係買細細單既野

有香港電訊同港燈，應唔應該是但放一隻去823？

三隻都買

咁778都唔係太貴既 咪自己儲一兩個月錢買lol

778幾時回返9蚊？

可能都要除淨完先得 如果除淨完都繼續走強咁冇野好講

778中午後插緊

全日f5等緊

等咩？ 大跌咪靚價入

睇佢18年業績點, 如果都有增長既, 我唔等佢靚價啦

派息居然減少??

有增長，但派少左，等靚位儲貨

置富產業信託 () 公布，截至去年底止年度，收益及物業收入淨額分別按年升0.2%及1%至19.4億元及14.72億元，創歷史新高，主要因為零售物業續租租金調升率理想以及停車場收入有所增加，按相同基準計算，總收益及物業收入淨額則分別按年增長3.9%及4.5%。

數據
置富產業信託累積表現

年初至今+9.01%
1個月+9.01%

房地產投資信託基金平均累積表現

年初至今+5.29%
1個月+4.91%

期內可供分派收益按年1.6%至9.86億元，每基金單位分派升1%至51.28港仙(2017年度為50.78港仙)，末期每基金單位分派24.94港仙。按去年底收市價計，年度每基金單位分派收益率為5.7%。 集團稱，去年度物業組合繼續有良好的表現，續租租金調升率於期內錄得12.7%的健康水平。儘管置富嘉湖現正進行一項大型資產增值措施，於去年底物業組合出租率仍靠穩在93.1%(2017年為98.1%)，租戶續租率儘管受資產增值措施影響仍然達致68%的水平。(el/u)
2019/01/28 17:40

預左冇增長或弱增長，嘉湖裝修翻新，你估影響細咩，之前d 人憧憬果20億會派特別息/回購先炒高，而家話已經用左19.5億 即係唔駛ff, 好過隻823，係咪都回購，但我都有點失望，諗住搵d野買下都好

李家不嬲孤寒，預咗唔會派特息

特別息

留定名 215 都唔會有特息

我都覺215應該唔派或者比少少當派左

同問

X3

小弟80個入手reits，一年斬獲17個，算唔算合格

#315

分注入

435爭幾格創52周新高

5.41買咗少少
435以後要生性，係我第一隻REITs

入左7000股 808股泓富@3.13
放棄置富

有買貴冇買錯

2638 點睇, $7.5 仲揸唔揸好

隻隻都破頂咁滯
現在入好咩?

月供啦

今日冠軍同陽光都創上市新高
大家過肥年

你計埋派咗嘅息？

我用經濟日報個app睇

留名~
REITS只有非常小量完全無人提既1881

想放部份823換778…

ReIT 有沒ETF

美國就有

Etnet計埋派息aastock唔計
睇你用咩app睇

1881過往回報都好一般。唔及其他reits
始終酒店唔同商場寫字樓咁穩定收租。無租約
佢d酒店亦無1270果d咁優質

睇etnet
435以前股價計到負數

係呀~
佢宜家都係起d 細細間既酒店
但其他幾隻REITS 都升晒上去
現價完全買唔落手

遲下D價低番D 再入過
鬥多REITs才是王道

佢用扣股息去減落成本既方法去計。所以好多股十年前都會負數

有啲難睇

其實樓市跌會唔會令到reits跌

睇租金

隻778 又傻左

唔明升乜...

今日隻隻reits 都升 （除左隻823）
我估係有人驚政府攪823，止賺去買其他reits

陽光仲有兩日公佈業績

睇好呢隻

痴撚線一早升到上moon啦呢隻

明明係 823 第一個扯旗

就係有人開始止賺，823一早透支左。

置富2018好似派少過2017
我覺得435 ，2018可以派息有增長
燈咗勿屌

利申持有

睇返年報話多左

全年計多左。但升好少
其實435 d場攪得好過778。所以比較睇好佢增長多d

鍾意435個價整體向上
778可以無啦啦跌幾毫子，又升幾毫子

希望435有增長

升到啪啪聲

情人節最緊要活動：睇年報

778除完淨繼續升

除完淨等於我買入價
痴撚線

冇位入

比d耐性，除淨完，一般都會再跌下先回。778可取之處就係你好易見到佢個pattern. 升下到除淨，然後跌...之後就回下同橫行。增長係冇乜，但夠平穩。

會唔會跌返9蚊 想放咗手上賺咗之後入返

過多三個月睇吓咩價再諗

Reits 一係不問價，定時入貨。一係等自己覺得低位就入貨。
Reits 本身唔會有太大波幅，但年幾比會加息會停加息或減息攪到亂晒

你睇淡後市可以，但你要成日mon住個市。

直頭成堆熱門收息股都係咁
因為預期美國停加息/減慢加息？

正解！
停加息，樓升租升，息相對高，加上近期d 人推reits... 攪到貴晒，個個都想穩陣...但大家搶完就變唔穩陣...🤷🏻‍♂️

不過依家大市慢慢轉好
如果真係轉左牛市
咁之前基金買公用股既資金應該會流返去d增長股?

435跌 5仙, 聽日出業績,好差咩?

其實我都唔知有咩因素令個市轉好，留意番d錢其實可能係大陸上個月放果兩次水，同外資暫時見美匯高，轉入大陸/新興市場，等機會回朝。

等到3月美國議息後，又過埋業績期，就真係黎料

778都有人吹奏得淡笑

望都望佢差，然後入多幾手（留意注碼及風險）

［OT] 我都等6823賣電話業績差，跌左入多幾手

似要執了

快啲執，每股淨值9蚊雞

778, 808 定435 好，如果月供

已供緊823

邊度月供可以供到778，435同808？

有823，就供其他板塊好d

16：47 【陽光房託中期收入淨額同比增加約9%】陽光房託（00435）公布截至2018年12月31日止中期業績，收益總額為4.25億元，同比升6.4%，物業收入淨額為3.39億元，同比升9.2%，可分派收入為2.32億元，同比升8.2%，每基金單位中期分派為13.2仙，較上年同期增加約4.8%。

Yeah

正正搵緊新聞

長揸定短炒

長渣

435經營得唔錯。一直係繼823後既愛股

我都係將佢排第二，但823成日都好貴，搵唔到位買

長渣x2

呢排係咁升 完全沒機會有位買貨

股價已反映
聽日準備執平貨

依幾日435都有資金流出，可能個價已反映左增長，想追入既就睇路

升得咁急係咪過一排會回落然後再入貨好d

當末期都派息增長5%左右 $5.5計息率都係得5厘左右

今日供蛇出咗435文
話建議4厘

原來2778 4.1厘

咩叫建議4厘？

不過睇返份野，佢話有兩幢要裝修/執下，加上新買個幢既租金今次已經反映左

所以下半年可能業績都未必再有增長

股價同派息 最少計到4厘先入手

升到四厘先合理

當全年派0.275,要升到6.875先四厘

條數冇計錯 係會唔會去到四厘

咁去到6.8 Pb都係0.7左右

佢話4厘係合理區可入貨，唔代表4厘係抵買區。

435破新高了

歷史新高

no brake

仲有823就黎90

823直頭cls

之前人在外地，好後悔4.xx無入多少少

而家先供823 是咪on9

你點知高位?

778就返除息前既位

大家用咩銀行揸reits

435 日日新高

實物

幾手

唔好俾佢停

我都會搞實物
銀行只留月供倉

岩岩買左一手盈富

係咪等坐艇

1股

呢道有冇人揸405？想入手

持貨中

均價幾多？長揸？
我諗住等一等就入手

平均價 5.2
曾經上一個高位追貨，跌果陣溝少少
打算長揸收息
本身呢隻息高

2778

估唔到佢都加到租

2778就嚟4%都冇，啲收息股癡晒線
仲有邊隻可以買

全部都貴
Reits日日輪流破頂

435仲有4厘6

等緊佢回

11月果陣入有5厘半

不要再說了等除淨

大家有無驚過香港樓價插？

寫字樓商場相對穩陣

正

大家有幾手

得四手

均價？

回調實有。大跌比較難
加上香港越黎越多人（蝗） 民生野只會越黎越貴
如果係高檔零售好似1997果d就較受影響

5.1

Fat

呢度大把大戶啦

2006年揸到而家

就嚟做定期都高息過823

6手@5.28

我啲reits升破晒
財息兼收

405業績唔掂

778 等佢9.4 冇5.5喱先再諗

窮人覺得778入場費低
買幾手黎袋住先玩下幾好

其實778 435 先係reits 既皇道。平穩得黎，又有息收。想價息兼收，就搵其他股票好過。

405啦咁

2778 之前推過 仲比人串

依家講下405個業績

今朝睇完佢份業績 同broker report 其實佢可分派收入係升左 但問題上年人仔大跌 所以佢派息少左（物業收入人仔 派息港幣） 如用人仔去計派息應該同上年持平
年底到依家人仔升番 所以可以預期佢19年底派息會上番去

正面catalyst: 武漢同杭州兩個物業 空置率有空間再落 同埋廣州商廈租金可能會因為大灣區發展而上調

仲有融資成本高左 但唔算多 並唔係大問題 遲下仲可能減息 佢個成本有機會落番去。

結論係 業務overall無變 一年5%growth 只要人仔唔好出事就來緊兩年都會加派息，佢跌係之前炒太高 個個expectation太大 出到來字面上減派息 所以大跌

2778同405今日食左瀉藥
好少見REITS會單日跌咁多

405入唔入好

405業績差過預期。預左
2778就似整固
兩隻都有

之前升得咁勁 趁機會回吐
都係果句，唔跌點買

大貪d 等佢9$

405入左！有冇手足睇好佢

9蚊可以掃貨

有無人reits係放係證券行/富途

越南市場etf係咪得3087
有無手足有研究下？嫌佢追得唔夠貼當地市場

435有恆基呢個靠山係咪應該好過405

貴！可以再低d
呢兩日都大成交咁沽落去

去美股搵啦

睇中，但呢兩隻邊隻更穩陣？

435 寫字樓商場各一半

月供1500 823/2778好

2778 全部香港資產 息高
823 增長

2778都...唔算息高喇，就嚟4厘都冇

808 + 1881
寫字樓加酒店
毫無破綻

點解太古地產唔做reits

你望下405個老豆做乜先講啦

做reits有限制
地產商無咁多限制
又唔洗派多d息比你地

廣洲66 入股

其實香港值錢物業好少做reits
九倉 太古 希慎 新地
呢四間都好多一線商場商廈

越秀地产公布2018年全年业绩
(殘體)

人地話支那股唔穩陣，清點睇？

有危先有機
咁驚去玩2電1煤
落得賽車場一係預炒一係捧獎杯

123係起樓工廠
起好左仲賣比405做收租
但房託來計 負債比較高
但負債高 唔係話好/唔好
負債低亦都無話好/唔好

買得reits就係唔想落賽車場

12

利申：四叔打手

地產股 12/16
收租 14/1997

支持435 唔會突然間chok上chok落

好似有 VNM?

i巴 2電1煤都有肉地業務架喎

冇咁值錢嘅先會攞去做reits?
778 808 旗下物業都唔係最top嘅場
放去做reits都算係釋放價值 套現返啲Cash畀李家再投資

拎去做REITS賣唔到好價
鷹君當年如果唔係等錢使，都唔會拆冠君上市

以恒地做例子，新都城最值錢係二期，佢就冇放入陽光，由恒地繼續持有

冠軍果幾座野真係正

1270 go!

負責唔高就唔係內房啦
越秀系已經叫做比較風險管理好既公司

無人追1881富豪？
派息ok, 應該係全港唯一剩做酒店收租既reits
大灣區睇好旅遊業，過境客有機場富豪，仲有九龍城區發展又會益左富豪東方

派息冇咁穩定 可以入少少 唔會重倉

機場個間好似入住率唔高

5.28入左一手，放係道又高息又賺下價

有航天城會好啲嘅

你睇班大帝住酒店定沙灘定即日過深圳唔留過夜？越黎越低檔次。

我都曾經持有過好多1270，但係睇多幾次呢o的新聞都係不了。

1270好定1881好？

1881

究竟778咩事係咁上..派完息都唔曉落. 利害到呢..

除完之後落左少少

酒店唔穩定。 做商場寫字樓有租約。租店日日清。1881仲要好靠自由行。唔太穩定既reits黎

炒嘉湖酒店變住宅

一定冇咁穩定 所以估值低

點解2778個收息組合咁單一都係咁升

加到租啲人咪買
好似置富加唔到租，咪升少啲

打算入435同2778
巴打有冇咩意見
咩位入好

顛左778...

GOGOGO。。。

高到想放...(4手)

小領展 唔係浪得虛名

405
435
2778
等機會

仆街見財息兼收9.9放晒
而家咁撚貴想高追又淆底

435等唔等佢再落啲先入好

分注入囉

分注lo
本多終勝

9.5果陣睇住佢升 冇入到

778升到啪啪聲

想入時到依家都入唔到

呢個真, 之跌到8.6-8.7又唔敢入多D. 之後怒升

睇中五隻
778，435，2778，6823，2638

每隻買20% 平均咁買，買到退休，請問呢個組合有冇問題？

無 咩價買先係問題

同埋想問下點解reit話規定要派九成利潤
但見果幾隻派息比率都唔係90%咁高？

今日435成交得5萬

點會5萬

1. 法律規定
2. 係可分配收入既90% or above

REITS其中一項係物業重估，而重估唔算可分派收益，所以睇落唔係派9成

破十啦

升到唔識停。。。

頂, 超顛的778

10.1

405 競價發生咩事

舊年五月 $3.24 賣左三份一 808，再用 $9.22 換左 778，計埋收左一次息已經賺左 14%

778 同 435 業務太接近，其中一隻換 823。月供 REITS 無 823 已經係問題啦。

778同435業務接近

435嗰幾個屋苑商場同778差不多，而435嗰堆商廈又唔係甲級寫字樓，我覺得唔吸引，435 抗跌力會差過 778 就係因為佢有太多二線商廈，所以 778 同 435 我會揀 778。而且我記得舊年睇過 778 負債比率低過 435。

有冇優質股介紹

但我係諗住用IB 手動月供....823一手太貴,比較難分配

一係月供，一係見親低位就一手手儲，總之823一定要有，823 係收租股皇。

435 778 2778

長遠我供三隻：0778，0405，1881

作為四叔打手

上水廣場同新都城算係地區比較旺既場，有外區客，同屋苑商場唔同

而陽光中心係甲廈

以上三項係435既核心資產

另外你望下今年業績，435加租幅度超過778

所以我係重注435

鍾意佢兩瓣都有

每年派息增長都高過778

435 商場+乙廈👍

無人對808有興趣？
東九？

435 788 823 買哂就夠
其他唔洗考慮

778

今日823收市咩事

落過83,84

但823 如果舊場翻新哂後，增長係咪會滅慢返好多？

領展高層花紅同股價掛勾，高層花紅超高
大家擔唔擔心領展只著重短期股價刺激，之後就冇乜符fit? 定還是繼續玩翻新場，同玩出售資產再換大陸貨呢d方法，可以玩多十年八年有排玩？
同埋見領展而家冇哂折讓，會唔會有d炒過龍？

趁而家0405回返d，入返d貨先

778同435各有好處
有錢咪買晒兩隻

778貴到癲
9.9早放左

隻冠君點睇？花園道+朗豪坊，收入穩定加

朗豪坊唔係全部佢對租金有影響

435只會慢慢地升 唔怕高追

我都高追左
收完息均價都仲要$5.66

一樣咁諗
我都係因為係頭兩注所以進取啲

兩隻都差唔多派息率

435每年派息增長多過778

435 派息率 冇778咁高

仲有冇邊隻抵入？

2778 又破頂
435聽日派息

隻隻破頂

唔敢追高

分段入 或者 等吓

我都睇緊
利申：個市好似已高位，恆指比你最多升多5%-10%，都係趁回落先再入，作長線收息之用

其實恆指同REITS未必同步
分分鐘係調返轉行
防守性股票正正係大跌市俾資金避險用

點都唔係而家買，好多隻 REITS 就連周線 RSI 都升到 70，呢期根本係炒高晒，再等下啦。

點解2778 升咁多

準備收息

睇邊隻。823都回調左段時間

REIT係2線物業

等差唔多超賣先算。

823差唔多入得
都整固左好耐
諗住捱到落50天線就入貨

點睇1881 d息愈派愈少

808就出業績， 唔知會唔會係reits中既黑馬？

405 係bvi 公司 唔使畀

先唔理佢係咪bvi註冊，你知唔知reit個t點解？

難啲，九東已過高速增長期，而且佢持有嘅都唔算唔憂租嘅物業，如果今年比舊年增長幾%當收貨。

利申：有808收左好多年息

2778都二線？

要睇佢咩國籍

美國正式宣布停加息，對reits 股價有幾大影響？

升

係咁架啦，一線就會收埋自己賺
但二線唔代表無錢賺
派息好過自己買物業放租
又唔駛自己管理
懶住收錢，仲想點？

你想買一線咪買九倉太古囉，不過冇限派幾多出嚟咁解

唔好意思，應該咁講，佢trust 留下渣果d 已經全部係bvi holdco, 派出黎畀你，你係唔須要交股息稅

全部買晒大包圍算

等埋業績再決定走唔走

如果九倉太古有4厘幾近5厘就訓身買

我已經無乜理呢隻嘢，八年前均價 $2.19 買，而家收緊 8 厘息

唔係wor, 九建母公司保利達控股講， 佢會負責所有賠償嘅錢， 唔需要用九龍建業出錢wor...
所以九建而家係嚴重undervalued.

808近幾日RSI好高， 但都照有人買入。。。。

405

等派息除淨再入d

REITS睇RSI

source ?

435打算長線
不問價咁入會唔會好蝕

而家諗住玩後生仔月供

823, 808 首選？

月供 823, 435 and 778都ok.

808息率相對高， 收入穩定。 但係增加派息能力就要睇下聽日出既業績如何。。。 一般人都認為808增加租金收入能力比較弱

823 而家入場月供會唔會有啲貴

買股票睇年報係基本要做嘅嘢

from九龍建業2018中期報告

至於澳門海一居發展項目，澳門終審法院於二零一八年五月二十三日就保利達洋行有限公司（「保利達洋行」）申請要求將澳
門行政長官終止該項目及其項下之土地特許權決定無效之最終上訴裁定敗訴。然而，保利達洋行有客觀事實依據要求澳門
政府賠償有關損失，而保利達洋行之法律代表將向澳門政府作出有關賠償要求。倘上述索償行動以及其他可行方案未能保
障集團利益，本公司之最終控股股東保利達控股國際有限公司（「保利達控股」）承諾補償因海一居發展項目終止而令集團蒙
受之有關損失。因此，就澳門政府收回土地而對集團造成之任何損失並不會對集團之財務狀況構成任何不利影響。

當然，冇睇開九建，謝。

要低價入就要睇架啦，打算長揸嘅話見周線 RSI 都上到 70 就唔入啦

升市跟升 跌市都升 幾時可以入手呀

收租股息率反影左增長力，邊會死錯人丫

2778竟然無咩人提, 今日又升3%

808大成交升2.6%

春江鴨。。？

炒業績啫，諗多左

808 租金升得 1.5%

我個人就有d失望
諗住會有5-10% 增長

無可能啦，2017 都係加得 2 點幾 %
同埋半年業績 report 嗰陣盤數都已麻麻地

808除完淨放得

你除淨前好放

可能未除淨已經跌返去 $3 - $3.1

等嚟做咩

睇過咁多隻 最吸引都係778

入完幾手即升

唉屌

巴打唔通你睇左咁耐都仲未入貨?

沽晒港燈轉入黎果然冇錯

唔係啊 只係之前入小左注

睇緊778同425
唔係好識睇佢有咩因素導致大上大落啦，但係我覺得除淨等佢股價跌入 再長揸都係一個幾好既傻瓜投資法

之前2月 778 除淨日入左兩手 入完之後自我感覺良好，打算長揸唔放手
依家睇緊425一個主打商場一個做寫字樓，大包圍做收租佬

大家有無高見

435呀sor

長揸就唔係而家超買晒先買啦

而家係開始預期下年減息，所以近排REITS持續有追捧，如果減息既期望進一步升溫REITS又會再升多浸

唔加息仲要減息

Fed 話今年唔加，出年加一次，幾時有講到減？經濟下行，租金收入減，可分派收入減，你仲會認為係好消息？根本而家所有 REITS 都炒到超買，長揸的話完全唔值得而家加倉。

你睇下市場既預期先啦，啲人預期緊下年第一季減息

而經濟下行，我唔認為香港經濟會有幾差，而租約通常一租租幾年，租金相對穩定

對基金投行嚟講，係睇yield做買賣

From ETnet

【美國明年減息機率升至56%】據CME美聯儲觀察反映，美聯儲在2020年早期降息的概率為56%，為1月上旬以來最高水平。

REITS 股價唔係只睇加唔加息，如果咁簡單減息就長升長有無窮人啦。最簡單，超買就會有人選擇先收割獲利，股價一回 5% 你跌左一年股息

咁升左5%先買係咪又跌左一年股息先

講到底都係time horizon既問題

你望下月線圖或者年線圖，優質REITS係會慢慢向上。所以即使買唔到全年底位，長線嚟睇都係會賺

但如果你當佢普通股票炒，的確可以炒range training既。

大家買既目的，長度唔同。

其實你知唔知乜叫超買？

唉，你知唔知你買REITS既目的先...

你炒上炒落咪睇超買超賣

我買嚟收息既咪睇實個Yield

明未呀？

我淨係知我當年買435有6厘幾，去到上年都仲有5厘，而家得返4厘66

我當年開始儲都係買左放埋一邊，升升跌跌都冇理佢，而家咪收成期囉

哦，咁可能我窮啦，長倉我先唔會超買嗰陣走去加倉。任何股都有升有跌，根本無可能長期超買。

任何投資無論長揸短炒都係要睇位入，長揸唔使睇位入係乜邏輯

你係睇RSI丫嘛，如果股價高位徘徊，RSI都會慢慢回

我邊有話唔使睇位，我係話睇yield，yield高就買

一開始樓上話買 435，我話長揸唔係而家買，你俾兩粒膠我。而家你又話睇 yield，咁你而家覺得 435 yield 好吸引定點？搬完龍門未？

其實唔關炒上落事, 買任何野都要睇位入嫁啦
股票市場係零和遊戲, 同埋唔會直上直落
明知大機會回調比個更平嘅位你買你都仲高位不問價接貨係咩理論黎?
當你持股量大, 前前後後加埋個差價同股息率都會有影響啦
唔好成日講埋咩優質股長渣唔撚驚啦, 後面嘅事根本冇人知....

當然你錢多唔介意買貴咗就另一回事

問題係作為散戶，點決定貴平，幾時入?

我上面都講過，睇yield係其中一個方法

而我認為長線睇yield係客觀過睇RSI

我從來冇講過不問價接貨，一直強調要睇個yield

Reits睇長線。決定唔到價位咪月供
睇rsi 唔準。做過backtest 就知。佢高位磨番一個月rsi都會跌番落去。而事實reits經常都係咁
反而睇息入會準確d. 不過近年reits越黎越低息。同樓一樣租金回報越黎越低。好難捉得準
所以建議月供算

經濟下行 民生reits盈利同派息受影響極小。但股價都會跟住不理性咁回調。好似08。10年reits都跌好多
所以我覺得幾時都要留cash唔好full load就得
至於要影響盈利派息。相信要去到沙士無人出街果d時間

如果岩岩買reits既巴打會建議月供
如果已有一定數量reits既可以考慮用rebalance方法
而家我reits :股票：cash. 大概係5:3:2
每月儲cash。 每季rebalance一次。 如果市大跌reits market value跌cash又儲多左。 都可以轉去吸納下reits

都唔使講到咁遠，好多 REITS 舊年 11 月大平賣，嗰時有幾多人敢大手買入？好似 778 跌到 $8.6，短短四個月升上 $10，無論用乜嘢指標睇，嚟緊一兩個月跌嘅機會都大過升，當然短炒你博升多一轉唔係無可能，但長揸點都唔係而家加倉，我認為月供都應該減供。

我435。2016年入。跟住月供。上年十月4.8入多18000股
我覺得幾時都留cash。唔好一注過。
控制倉位比例重要過睇價

我而家股（包括 REITS) 同 cash 嘅比例 45:55 左右。2019 到而家啲股升得太急，剛過晒大藍籌業績期，我估港股差不多要回返 1、2 千點。如果貿易戰傾唔成，落返 25000 唔出奇，呢兩個月市場太樂。

太樂觀

新手唔太識，的士哥條路用係reits度係咪唔合適？

買富豪系股票
慘過食屎

中期 report 見到 NAV per share 比舊年全年 report 升得 $2.x, 我估全年 NAV 升幅唔夠 10%

對我黎講
股息其次 最緊要隻reits股價升

派九成升得唔會快

好難講
只要有班人不停追捧
變成700不是夢

唔加息，甚至吹減息，係咪令到更多人吸納reit收息？
但同時又怕經濟衰退，都唔知係利好還是利淡

有冇人揸f25u
本身有778但坡紙平d息計落孖展都低玩

新手玩
Portfolio 有 2 拖 66 同833
（全部都有7，8蚊水位，不過得果1手）
而家應該留意邊隻好？

一大跌市就個個沖晒入去買reits

有睇過，但唔識睇currency所以都係買番香港算

而家升跌都買始終唔會加息上去
話經濟衰退都要睇邊隻reits. 同埋reits相對其他股票影響少好多

435。2778
貨唔多月供吧。唔洗睇咁多市

恆指跌500幾點
但係0808升破頂

個市跌第一二日大部份人都只係觀望，再跌多幾日啲人先會驚，開始有人要錢唔要貨。

2778逆市創新高

808新高
778新高
1881差0.01
87001差0.01
435差0.09
405差0.27

乜都創新高.

冇嘢好買

放棄買樓，唯有買reits

2778堅持要破頂，競價時段升多1仙，歷史高位推上多1仙

rw0u破頂

早兩年 $5.5 左右磨左成兩年，唔知做乜19年返來就係咁升。

2778 我好似 2010 $3.8買, 提左倉渣到家下, 當然冇823升得咁勁...

好似自從話賣朗豪坊Office就開始異動...

買賣易 差價手續費少

一黎憧憬賣朗豪。佢每股NAV咁高賣得成反映落股價到
二黎近年換左個新CEO被睇好有新攪作

不斷換新資產憧憬好似823咁

1881已出 保持六厘
收入個part基本上保證咗唔會跌 係睇加息步伐

買樓又要怕比黑法團掠你天價維修費

槓桿低融資成本高

如果玩融資買reits就要儲夠1.5M去開個citigold la

巴打點解咁推薦？

唔係開ib咩

之前聽過話ib借玻紙好低息，借嚟買REITS，成數好似都幾高

識借一定借日元 歐元0.5％仲想點低

師兄有玩開?

2778個女ceo幾正

想問下借日元歐元個操作係點?例如先入港紙，再孖展買玻仔reit,然後將玻仔個負債兌手元或歐元?

將玻紙負債換晒歐元或日元
但之後點對沖匯率風險就唔太識，好似係買返張期貨

仲換歐元？而家 no deal brexit 機會高左

Ib唔清楚幾多息呢？
我都係聽巴打話citigold 1.5M開到。H+0.3息
咁玩得孖展套息。無1.5M做槓桿都無乜肉食

H+0.3%有冇Cap?

有咁低?之前銀行問過做P-0.5,大客先P-1

估唔到citi咁進取

Cap唔清楚。都係第二個post睇番黎
不過玩到孖展就要好熟先好做。小心控制個LTV同按值水平
同埋唔好套息變短炒。咁好易贏少輸多

1881好定778好 778 每年都升，
1881 驚賺息蝕價，778就貴

今日高位 明日低位

778 收入穩定啲，始終屋苑商場就算經濟差都有需求，空置率唔會好似酒店咁差。

1881仲穩定 你睇吓年報先

你睇返呢五年派息增長，778 完勝 1881。基本上 yield 高反影增長低，好少死錯人。

我講收入穩定姐 唔係盈利

808好耐無見過升咁多

酒店業務reits唔太敢買太多。少少地玩下ok
始終商場寫字樓reits有租約。酒店經濟一差起上黎可以空置好多，就算打個八號風都可能無減d收入

睇過咁多隻reits 最吸引都係788

788係鐵塔呀

所以吸引

778又新高

其實視乎你要啲乜，因為我已經有 808，所以我會 prefer 778 多過 435。435 都好嘢嚟，但因為 435 同 808 比較類近，我想分散風險就無買 435。

for reference

領展咁貴，又唔回調，唔知點入貨

跌左4蚊都唔叫回?

2778 諗得過？

果時低位3蚊入收息, 都升到咁嘅樣

823負債比係咪得十幾％

778 $9個幾應該入一注先，可惜

9個幾你又覺得貴
跌落8蚊你又覺得佢會繼續跌
LOOP...

咁咪等佢落番先再買，或買第二隻

所以我9點入左兩注

好野總會愈搶愈貴

一有閒錢就入

我舊年就係 $3.24 出左三份一 808，將舊錢用 $9.22 入返 778

破左10蚊唔敢追

9.9 買左778 升就由佢 跌再溝一溝

除晒淨先黎高位入?

高唔高位冇人知，我又唔係買哂落去

唔識睇 靜係知除淨後有平貨

係咪講緊自己

事實證明沒有最高位，只有更高位

9蚊都話貴班專家

連登專家>>
8蚊果時 又話仲有得跌
升番9蚊 又話早知8蚊重注
破頂10蚊 又話歷史高唔敢追
跌番10蚊邊位 又話等9蚊邊位

叫佢地睇圖 唔好淨係睇一年圖

屌隻隻 年圖 都係 45度角上呀

收息收得安心咪得呢隻派息穩穩定定有5厘都夠 又唔係拎黎炒

無錯，今朝先入一注

我等除淨又入多注先

778 2月除淨完，3月派埋息啦喎

可能佢講緊下次出中期業績

息都收埋喇喎老友

早2日10蚊果陣諗住等佢跌2格就入手啦 點知

反而覺得435物業種類係似778+808。

專家：RSI高呀，經濟差呀！

435 太低息 上番5喱會考慮

出業績個排升得太急

435管理幾好，商廈商場keep住upgrade

778好勁...

財息兼收既係都808啦
而家息率咁低先黎入778

上年10月 2.8 入左808 同4.88入左435, 估唔到升得咁勁

你侽名

其實大家擔心個市，所有reits都升
只係有啲幅度少

實會等到既。不過可能係等到下期業績加派息先升到5厘

四叔系

435 RSI高呀麻。咪停番幾日俾你睇。14日後RSI又拉番落去 唔一定要股價跌姐

展展番黎啦

一做下月lc就升

係香港地咁奇特玩reits
去到外國/本地投資分享會
比人笑到仆街

係香港唔玩reits會俾連登仔笑

今日終於輪到鼎爺...

如果買得少，爭兩格講緊都係爭一百幾十，手續費都去左
買得多既又驚入貴貨，咁不如分注入，好過無貨係手睇住乾升

823 離哂地嘅估值

華人社會一向都鍾意玩磚頭多過鬼佬
只係REITS係包埋管理既磚頭

435終於破頂

今日五隻掂過新高 2778。778。435。808。87001

邊個巴打搶貴晒

405
不過其實405係咪跑慢過其他？